{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_020481",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "산청성당"
    },
    "text": "山清聖堂\\n\nカトリック馬山教区の晋州地区にある聖堂は、慶尚南道山清郡山清邑山清里169番地に位置しています。この聖堂は1953年に控訴として設置され、1965年12月20日に釜山教区所属の山清聖堂に昇格しました。初代主任神父であるホ·ジョンシク(マ·テオ)神父が1966年1月31日に赴任しました。同年5月、山清聖堂は当時新設された馬山教区に編入されました。 1966年9月20日には、敷地面積1,328.4㎡、建築総面積554.04㎡の聖堂と講堂、司祭館が築城され、当時の馬山教区初代教区長であるキム·スファン枢機卿の主礼で聖堂献堂式が行われました。この聖堂は山清郡全域を管轄しています。また、山清聖堂の公所は実梅公所、上中公所、生草公所、長竹公所、段階公所、松江公所の6つの地域にあります。 ジュボ星人は聖キム·デゴンアンドレア、聖ジョンハサンパウロと同僚の殉教者です。",
    "QA": [
        {
            "question": "山清聖堂はどこに位置していますか？",
            "answer": "山清聖堂は慶尚南道山清郡山清邑山清里169番地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "山清聖堂はいつ設置されましたか？",
            "answer": "山清聖堂は1953年に控訴として設置されました。"
        },
        {
            "question": "山清聖堂はどの教区に所属していますか？",
            "answer": "山清聖堂は釜山教区に所属しています。"
        },
        {
            "question": "初代主任神父は誰でしたか？",
            "answer": "初代主任神父はホ·ジョンシク(マ·テオ)神父でした。"
        },
        {
            "question": "山清聖堂はいつ聖堂に昇格しましたか？",
            "answer": "山清聖堂は1965年12月20日に聖堂に昇格しました。"
        },
        {
            "question": "山清聖堂の敷地面積はどれくらいですか？",
            "answer": "山清聖堂の敷地面積は1,328.4㎡です。"
        },
        {
            "question": "山清聖堂の建築総面積はどれくらいですか？",
            "answer": "山清聖堂の建築総面積は554.04㎡です。"
        },
        {
            "question": "山清聖堂の公所はどの地域にありますか？",
            "answer": "山清聖堂の公所は実梅公所、上中公所、生草公所、長竹公所、段階公所、松江公所の6つの地域にあります。"
        },
        {
            "question": "山清聖堂の管轄地域はどこですか？",
            "answer": "山清聖堂の管轄地域は山清郡全域です。"
        },
        {
            "question": "ジュボ星人とは何ですか？",
            "answer": "ジュボ星人は聖キム·デゴンアンドレア、聖ジョンハサンパウロと同僚の殉教者です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 284,
        "QA": 325
    }
}